<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<feed xmlns="http://www.w3.org/2005/Atom">
    <id>https://github.com/Docusaurus/blog</id>
    <title>Oficina Mecânica AutoMaster, Lda. Blog</title>
    <updated>2023-12-15T00:00:00.000Z</updated>
    <generator>https://github.com/jpmonette/feed</generator>
    <link rel="alternate" href="https://github.com/Docusaurus/blog"/>
    <subtitle>Oficina Mecânica AutoMaster, Lda. Blog</subtitle>
    <icon>https://github.com/Docusaurus/img/logooficina.png</icon>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[8 Melhores Dicas para Poupar Combustível]]></title>
        <id>https://github.com/Docusaurus/blog/dicas</id>
        <link href="https://github.com/Docusaurus/blog/dicas"/>
        <updated>2023-12-15T00:00:00.000Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[Com os preços da gasolina e do gasóleo acima dos dois euros por litro, todos estamos a fazer contas à vida. Por isso, hoje trazemos 8 dicas para poupar combustível, a começar logo que abastece!]]></summary>
        <content type="html"><![CDATA[<p>Com os preços da gasolina e do gasóleo acima dos dois euros por litro, todos estamos a fazer contas à vida. Por isso, hoje trazemos <strong>8 dicas para poupar combustível, a começar logo que abastece!</strong> </p><p><img loading="lazy" alt="Gasolina" src="/Docusaurus/assets/images/gasolina-8ae1cc6e06e7627c4298cd2a2e22cc7c.jpg" width="612" height="408" class="img_ev3q"></p><ol><li><p><strong>A POUPANÇA COMEÇA ENQUANTO ABASTECE</strong></p><ul><li>Abasteça de manhã ou à noite, quando a temperatura é mais baixa para obter mais combustível por litro.</li><li>Evite apertar demasiado a "pistola" durante o abastecimento para reduzir a passagem de vapor.</li></ul></li><li><p><strong>APOSTE NUMA CONDUÇÃO EFICIENTE</strong></p><ul><li>Pratique a "eco-condução" para economizar até 20% de combustível.</li><li>Evite travagens bruscas, arranques violentos e altas velocidades.</li><li>Use o "cruise control" para manter uma velocidade constante.</li></ul></li><li><p><strong>RETIRE AS CARGAS DESNECESSÁRIAS</strong></p><ul><li>Remova caixas de bagagem ou suportes no tejadilho quando não estiverem em uso.</li><li>O peso adicional no tejadilho aumenta o consumo em 5%, e o peso na mala em 1-3% por cada 50 kg.</li></ul></li><li><p><strong>MANTENHA A PRESSÃO ADEQUADA NOS PNEUS</strong></p><ul><li>Verifique regularmente a pressão dos pneus, pois a baixa pressão pode aumentar o consumo em 1-2%.</li></ul></li><li><p><strong>ESCOLHA ENTRE ABRIR AS JANELAS E LIGAR O AR CONDICIONADO</strong></p><ul><li>A alta velocidade, prefira o ar condicionado para economizar combustível.</li><li>Em velocidades mais baixas, abra as janelas para evitar o consumo excessivo do ar condicionado.</li></ul></li><li><p><strong>EVITE O TRÂNSITO E CAMINHOS DE TERRA BATIDA</strong></p><ul><li>Evite o "pára-arranca" no trânsito, pois aumenta o consumo até 38%.</li><li>Evite estradas de terra batida, que aumentam o consumo em 30%.</li></ul></li><li><p><strong>TENHA CUIDADO AO ESTACIONAR</strong></p><ul><li>Evite procurar um lugar por muito tempo para economizar combustível.</li><li>Minimize as manobras e prefira estacionar em espinha para economizar.</li></ul></li><li><p><strong>FAÇA AS REVISÕES E MANUTENÇÃO PERIÓDICAS</strong></p><ul><li>Siga as recomendações do fabricante para revisões regulares.</li><li>Um sistema de ignição e injeção eficiente pode reduzir o consumo em 3.5-10%.</li><li>Manter filtros limpos e níveis adequados de óleo e líquido de refrigeração pode economizar até 10%.</li></ul></li></ol><p>Essas práticas podem contribuir significativamente para a poupança de combustível e para a eficiência do veículo.</p>]]></content>
        <author>
            <name>Gabriella Zanin</name>
            <uri>https://github.com/gabriellazanin</uri>
        </author>
        <author>
            <name>Sofia Martins</name>
            <uri>https://github.com/sofiacmartins</uri>
        </author>
        <category label="dicas" term="dicas"/>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[5 Dicas para Preparar o Carro para o Outono]]></title>
        <id>https://github.com/Docusaurus/blog/outono</id>
        <link href="https://github.com/Docusaurus/blog/outono"/>
        <updated>2023-12-10T00:00:00.000Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[A mudança de estação é sempre uma altura crucial para cuidar do seu carro, e por isso, a AutoMaster preparou um conjunto de dicas e conselhos para preparar o seu carro para este outono!]]></summary>
        <content type="html"><![CDATA[<p>A mudança de estação é sempre uma altura crucial para cuidar do seu carro, e por isso, a AutoMaster preparou um conjunto de dicas e conselhos para preparar o seu carro para este outono!</p><p><img loading="lazy" alt="Outono" src="/Docusaurus/assets/images/outono-8b1fa5fef7a154ce6d54109d13ba2f69.jpg" width="996" height="430" class="img_ev3q"></p><ol><li><p><strong>VERIFIQUE A PRESSÃO DOS PNEUS</strong></p><ul><li>Mantenha a pressão adequada para garantir segurança e prolongar a vida dos pneus.</li></ul></li><li><p><strong>ATENÇÃO AOS LÍQUIDOS</strong></p><ul><li>Verifique óleo do motor, líquido de refrigeração, líquido limpa para-brisas e óleo dos travões para enfrentar as mudanças de temperatura.</li></ul></li><li><p><strong>MANUTENÇÃO DA VISÃO</strong></p><ul><li>Certifique-se de que lâmpadas e escovas limpa para-brisas estão em bom estado para garantir a visibilidade.</li></ul></li><li><p><strong>CUIDADOS COM A BATERIA:</strong></p><ul><li>Faça um diagnóstico da bateria, carregue ou substitua, especialmente se ela for antiga.</li></ul></li><li><p><strong>REVISÃO OFICIAL E SERVIÇOS PARA VEÍCULOS ELÉTRICOS:</strong></p><ul><li>Agende a revisão oficial, verificando até 70 pontos de controlo, e aproveite os serviços especializados para veículos elétricos, incluindo instalação de estações de carregamento elétrico em breve.</li></ul></li></ol><p>A <strong>AutoMaster</strong> deseja-lhe um outono sobre rodas em segurança!</p>]]></content>
        <author>
            <name>David Valente</name>
            <uri>https://github.com/davydz4</uri>
        </author>
        <category label="dica" term="dica"/>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[Ascensão dos Carros Elétricos em Portugal]]></title>
        <id>https://github.com/Docusaurus/blog/eletrico</id>
        <link href="https://github.com/Docusaurus/blog/eletrico"/>
        <updated>2023-10-10T00:00:00.000Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[A Ascensão dos Carros Elétricos em Portugal: Desvendando Mitos e Realidades]]></summary>
        <content type="html"><![CDATA[<p><strong>A Ascensão dos Carros Elétricos em Portugal: Desvendando Mitos e Realidades</strong></p><p>A presença de carros elétricos nas estradas portuguesas tem crescido notavelmente, representando cerca de 20% das vendas iniciais de automóveis em 2022, com uma projeção de atingir meio milhão até 2035. Esses veículos operam com motores elétricos alimentados por baterias recarregáveis, oferecendo autonomia variável, com modelos populares cobrindo entre 300 e 400 km por carga.</p><p>Além dos benefícios ambientais, carros elétricos proporcionam vantagens econômicas substanciais. A manutenção é mais acessível, pois não requer óleos de motor, filtros ou correias, resultando em intervalos de revisão mais espaçados, a cada 50 mil quilômetros. Em média, as emissões de dióxido de carbono são 66% menores do que carros a gasolina e diesel, podendo chegar a 70-80% em Portugal.</p><p>A infraestrutura de carregamento tem se expandido, com a rede MOBI.E abrangendo mais de 4000 postos em Portugal, oferecendo diversas opções de carregamento, desde horas em carregadores convencionais até minutos em carregadores ultrarrápidos. Os custos variam, mas carregar em casa geralmente é mais econômico, embora os carregadores públicos também apresentem opções competitivas.</p><p>Para lidar com situações de emergência, postos de carregamento estão sendo instalados em autoestradas e estações de serviço, garantindo que mesmo uma parada de 15 minutos seja suficiente para retomar a viagem. O país continua a investir na expansão dessa infraestrutura, promovendo a adoção de carros elétricos como uma opção prática e sustentável para os consumidores portugueses.</p><p>Assim, os carros elétricos estão se tornando uma escolha cada vez mais viável em Portugal, com uma rede de suporte em crescimento e vantagens econômicas e ambientais significativas para os motoristas.</p>]]></content>
        <author>
            <name>David Valente</name>
            <uri>https://github.com/davydz4</uri>
        </author>
        <category label="curiosidades" term="curiosidades"/>
        <category label="eletrico" term="eletrico"/>
    </entry>
</feed>